聶德權：公務員違反誓言很嚴重，象徵或有推翻政府意圖

公務員事務局局長聶德權在一個電台節目表示，當局將於下星期一向各部門發通告，要求今年7月1日起新入職的公務員簽署聲明，確認擁護《基本法》和效忠特區。他說下一步會要求試用期當中的公務員簽署，而其他公務員，當局在諮詢公務員團體後會考慮不分職級一併處理，稍後會敲定有關安排。

聶德權說，措施可令公務員更有自覺要效忠特區的意識，認為是一種承諾及彰顯承擔。他說公務員同樣是一個市民，對政策有不同意見可以有渠道表達，但也要尊重現行制度，不能因政治信念和個人想法，公開地持相反意見，影響公務員身分要求的工作，否則會令人有潛在或觀感上的衝突，公務員須兼顧好兩個身分，某程度是兩者不能共存。

聶德權又說，公務員違反誓言是很嚴重的事，象徵有關人士可能有不支持一國兩制和推翻現屆政府的意圖。他指，假如言行違反公務員守則，須按紀律懲處機制處理，最嚴重可被革職。

即係你唔愛我，你就已經係意圖謀殺我

遲下唔投建制都係有推翻政府意圖

「本人（姓名），謹以至誠作出宣言（或，謹向全能之主發誓），本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。」

好撚乞衣

唔願意宣誓同埋違反誓言都係犯國安法